美國務院報告揭九大弱點 「華經濟面臨危機」

節錄

美國務院報告揭九大弱點
「華經濟面臨危機」

■美報告認為中共在習治下不無弱點。資料圖片

美媒Axios披露美國國務院計劃近日發表的一份74頁的報告，內容詳述及解釋中共的強弱及背後思想。布魯金學會的學者杜如松（Rush Doshi）分析：「報告的一個特色是，它專注在研究中國的世界觀如何影響其行為，而這是美國政府文件過往很少包含的角度。」報告分析出中國有「九大弱點」，其中最大弱點是中國經濟面臨顯著危機。美國國務卿蓬佩奧昨公開呼籲歐美團結抗中，認為若放棄抵抗，未來恐淪為恍如中國屬地的困境。

美國國務院報告名為「中國挑戰的各個要素」（Elements of the China Challenge），由國務院旗下的政策計劃組撰寫，內容分為「中國挑戰」、「中國行為」、「中國行為的背後思想」、「中國弱點」及「保護自由」五大章，仔細地分析中國現時的最新情況及行徑。在「中國弱點」一章，國務院歸納出「九大弱點」，最大弱點是中國面臨嚴重經濟下行問題，包括6億中國人收入僅1,000人民幣、經濟增長是30年最慢、人民幣國際化仍依靠美國、刺激內需導致政府債務嚴重、製造力減少導致失業率嚴重等。

另一方面，美...........................

其餘重大的任務，包括「維護國際秩序」、「重新評估盟友」、「與中國合作者維護美國人權益」、「教育美國國民中國挑戰的禍害」及「教育官員及學者應對中國問題」等。這份報告是罕見由思想至行徑到應對，全方面分析中共崛起的問題。美國國務院一位高級官員強調，報告只是一份研究，而不是一份政策檔，與下屆政府無關。

蓬佩奧訪法籲圍堵中國

美國智庫「傳統基金會」前日亦發佈《2021年美國軍事實力指數》，提到中國在台海變得更加好戰，認為中國的行為具「侵略性」，其日益增長的能力則是「可怕的」。報告又稱美國軍隊只能勉強滿足捍衞美國重要國家利益的要求，無法處理兩個幾乎同時發生的重大突發事件。

正在法國訪問的蓬佩奧呼籲盟友圍堵中國，「若我們放棄，有天就會發現面對中國極權政府，我們不再是夥伴，而淪落為屬地了」。他以澳洲為例，只是表達立場就被中國揚言以經濟手段制裁。

Axios

支爆未

你唔係覺得支爆係boom咁樣一下就爆晒阿麻

BOOM。。。BOOM。。。BOOM。。。。。完

On9，人地有回血劍驚閪咩

推

支爆係好似超新星咁
一開始會膨漲得好勁
最後爆果陣畫面會好靚

美國務院: 支那就快爆煲

有拜登驚閪

連登仔發現左十年既野

唱衰祖國
拉！

其實好多中國研究係認為支那會潰而不崩

藍絲上大灣區生活, 跟住死於空氣污染

美國務院入面係咪有巴打

今年水災特別嚴重呢? 因病毒封好多廠開唔到、無旅客消費呢?

滿清晚期霉到極，太平天國起義完都仲支持到幾十年

隊冧佢

第3,4點對中國人唔係問題

用常人角度睇咪會覺得支爆
但支那唔係常人理解